【南海風雲】越南若同中國埋牙 美媒：海上游擊戰打跨「師傅」

中國與越南在南沙及西沙群島均有主權爭議，兩國一旦開戰，中國一定打羸？據美國The National Interest雙月刊網站報道，越南擬用來對抗中國的戰略方案是使用導彈和潛艇的非對稱戰爭，「打了就跑的戰術，用小刀在敵人身上砍一千個傷口使其流乾血液」。簡單而言，就是現代版的海上游擊戰術，師承中國。

該篇題為《越南有打贏對中國戰爭的方案（中國同樣可用來打美國）》的文章稱，兩名美國學者近日就越南將如何與其敵人作戰進行分析。他們分別是美國智庫蘭德公司（RAND Corporation）的分析員格羅斯曼師，以及加州大學聖迭戈分校（University of California, San Diego）研究生阮英。

兩人指，越南人民軍擁有兩個影響所有軍事計劃活動的最高原則：首先，越南強調防御高於進攻，這類似於中國的「主動防御」，即把戰略防御與主動的進攻性戰術作戰結合在一起，「越軍傾向於認為最好的戰略是找出威脅，並盡快地防止它們改變南中國海的現狀。」

文章謂，越南的戰略已經表明，對抗中國的兩棲和空降作戰的最好方式是與他們在遠離越南海岸的地方交戰。越南有意在中國海軍和空降部隊，在南海上的補給港和機場對他們進行打擊。這些打擊將通過「導彈艦、潛艇、海軍航空兵、岸基反艦導彈、遠程火炮、精銳部隊、島嶼防御部隊及其他力量」來進行。越南將動員全國人口，進行對抗一個更強大的敵人的非對稱戰爭。

文章進一步指出，為了實施所謂「海上人民戰爭」，越軍已經表示「我們需要利用我們的地理特點，尤其是我們的洞穴和島嶼作為停泊和隱藏我們的艦艇以及為作戰提供後勤支持的場所。」據稱，越南已經購買了6艘俄製基洛級柴油潛艇，以及K-300「堡壘-P」海岸防御導彈。與此同時，越南將使用數以千計的小型民用船隻，對其海上邊界進行監視。

至於越南的地面作戰策略，將類似於越南曾用來對抗法國、美國的做法。阮英說：「儘管如此，越南也探索了對抗兩棲和空降作戰的防御性戰略，表明他們認為遭遇此類攻擊的機會會比過去更高。他們也擁有了相比過去戰爭更多的能力，因此他們一直在對新的能力進行試驗，例如利用空降部隊或機械化作戰。但是總的來說，它在很大程度上仍然是以人民戰爭理念和防御戰為中心的。」

The National Interest

留名睇連登仔打飛機

Auntie好打Ｄ

中...家

屌你呢 D 謠傳遍大陸, 呢一代人死撚晒 2047 就改寫歷史

但係後黎中越戰爭,支那想搞鳩越南結果一樣衰左

不過唔認